# kotlin_frame
使用kotlin 搭建框架

 特别注意 ：1、该项目的其他成员，不得私自引用任何第三方的库，如需要须与项目组长讨论。
            2、与模块相关的库应该放在该模块的build.gradle 下，不得放在common ,防止引用太多，降低studio 的编译时间
            3、本框架不得使用butterKnife findViewById ,除不能直接找到相关id 外，使用findViewById，kotlin  支持直接引用xml 文件的id 即可
            4、studio 统一版本 3.4
            5、如果由moduleDev=true 切换到false，不能成功编译app ,需要clean project 即可正常

 1.在gradle.properties 文件
   moduleDev  false 关闭模块化开发，所有module 组成一个整体的app
              true  除common 模块其他module 均可单独运行

   releaseApi true  正式环境的API
              false  测试环境的API



    第三方库的引用

 1.  轮播图统一使用 第三方banner com.youth.banner:banner:1.4.10 ,如果不能满足UI 需求，可自定义view
 2.  json 解析 使用moshi 取代Gson , 原因更高效。需要注意 moshi 解析实体类，需与后台沟通哪些数据是可空，哪些是非空，可以全部视为可空，但是绑定数据的时候需要非空的判断
 3.  图片加载使用Glide ,可以直接使用SimpleImageLoad ，如不满足条件，可在同级目录下自行定义
 4.  数据库使用google 官方的room ,支持响应式编程，除 返回Flowable 相关字段，其他 增 删 改 均在Server 执行耗时操作，可参考 UserService
 5.  aRouter 阿里的跨模块页面跳转，相关的使用连接 https://github.com/alibaba/ARouter
 6.  rxpermissions 权限申请
 7.  matisse 知乎 图片选择器


  自定义控件
  1. toolBar 封装 目前满足 沉浸式状态栏颜色的切换
  2. CustomHeadView 详情页全屏式头部轮播图
  3. SmartRefreshFragment 封装 预加载页面 空页面 网络错误页面的 相关逻辑，使用适配器的模式，getItemViewType 返回不同的布局id ,实现多布局
  4. searchView 搜索控件 在xml 布局文件中可以设置 背景图片 搜索icon 着色 tint 值 字体大小 颜色 提示hint 等等



  该框架目前依然在优化阶段，如果大家有一些更好的想法，可以相互交流，尽早让这个版本成熟化，规范化。




